跪求剪片文宣

我發現政府開始用英文facebook page去抹黑我地，所以我覺得我地可以剪一段片向世界解釋發生咩事，但我唔識剪片，所以只係寫咗一份英文script可以用黎做字幕，以下係節錄：

Dear World,

You might have noticed that there have been protests in Hong Kong lasting for 3 months. This video sought to explain the underlying problems in Hong Kong, including but not limited to the intrusion of Chinese government to areas where HKSAR government was and is guaranteed autonomy and the erosion of freedoms, both of which will be explained further later.

Hong Kong, a former British Colony until 1997, runs a different system than China. The rule of law has always been the cornerstone of Hong Kong’s success as an international financial city. In 1997, Hong Kong was handed over back to China via an Agreement between the British and China (Sino British Joint Declaration) with promises of a high degree of autonomy, with the exception of defence and foreign affairs. The same was and is also guaranteed in the Basic Law of Hong Kong, the constitution of Hong Kong. Rights and freedoms, including those of the person, of speech, of the press, of assembly, of association, of travel, of movement, of correspondence, of strike, of choice of occupation, of academic research and of religious belief are also guaranteed under the Sino British Joint Declaration, the Basic Law and the incorporation of International Covenant on Civil and Political Rights via the Bill of Rights Ordinance.

One may wonder, in an international city like Hong Kong, why are people willing to protest for more than 3 months with the threats of being shot with tear gas, rubber bullets and latest live rounds? Not because, as the government and pro-government media wanted to depict, of the high property price in Hong Kong or the low wage in Hong Kong. It is a defence against erosion of freedoms and fundamental human rights.

In 2014, after the umbrella revolution, which people in Hong Kong fought for universal suffrage (i.e. election of chief executive, leader of Hong Kong, and the Legislative Council, the only legislative regime in Hong Kong, by 1 people 1 vote). The attempt was in vain. Since then, pan-democratic candidates have been disqualified from running an election or even after election. Most of us, if not all, remained silent. There had been censorship and dissemination of incorrect information to the public, just as what was happening in China. We remained silent. Bookstore owners who sold books against the communist parties were kidnapped back to China by Chinese officials. We remained silent.

Until this year, a Hong Kong girl was suspected to be murdered by her boyfriend in Taiwan (note that the words suspected to be were used because there is a presumption of innocence in Hong Kong, which I innocently believe so despite events as will be discussed later). After the alleged murder, the boyfriend, Chan, fled back to Hong Kong. As the current fugitive law in Hong Kong does not provide any mechanism for extradition of fugitives between Taiwan and Hong Kong, Chan could not be sent back to Taiwan for trial. In this regard, the Chief Executive of Hong Kong, Carrie Lam Cheng Yuet-Ngor, proposed to amend the fugitive laws to include extradition of fugitives between Taiwan and Hong Kong and also China and Hong Kong, which serves no reason at all.

As such, 1-million citizens turned up on 9 June 2019 to protest against the amendment of fugitive law which may see Hong Kongers being sent to China for (unfair) trials and jail and asked for the amendment bill to be withdrawn. Subsequent to the large scale protests, the Hong Kong Government on the same day acknowledged the dissents of its people but insisted to go through the second reading of the amendment bill in the Legislative Council, which is controlled by the Hong Kong Government through various disqualification of pan-democrats. On 12 June 2019, the day on which the second reading of the amendment bill was scheduled, police fired tear gas against unarmed protestors. The HK Government released a statement saying that there was a riot. The indifferent attitude of the HK Government towards the call of its people provoked further protests. On 16 June 2019, 2-million+1 Hong Kongers turned up to protest against the amendment bill. Carrie Lam, the Chief Executive, subsequent to the 2-million protest, only ordered for the suspension, as opposed to the withdrawal, of the amendment bill.

With the Hong Kong Government apparently neither accountable nor responsible to its people, protestors broke into the Legislative Council building on 1 July 2019. On 14 July 2019, a protest in Shatin was ended in violence. The police entered into New Town Plaza and fired rounds of tear gas in an enclosed area, poking protestor’s eyes (who subsequently bite the police officer’s fingers in self defence) and twisting protestors’ arms in 180 degrees. Police brutality and the lack of check and balance to the police powers were unveiled. Police had efficiently acted against the people of Hong Kong, in a brutal way and in violation of international standards.

As efficient as the police force may seem, on 21 July 2019, a large crowd of masked white clothed people stormed into Yuen Long Station and randomly hit passersby and protestors. This time, apart from turning up, beating up the white clothed people, poking their eyes or twisting their arms, the police officers chose to walk away, closed down the police station, hung up calls for help, and befriended with those white clothed people, who were apparently still holding batons. The person who was captured by the videos to be attacking the press is still unarrested.

Subsequent to that, protests continued and the voices of the protestors remained unheard by the Hong Kong Government, be it in a violent or peaceful way. On 5 August 2019, a university student was arrested, being in possession of laser pointers which the police framed them as laser guns. The police demonstrated the alleged lethality in its press conference, using the laser points seized from the university student and claimed that they were offensive weapons, which violated the presumption of innocence. The police officers may have also committed perjury in tampering with the exhibits and advancing its case to the public. Of course there was no consequence to the police, with their identifying numbers being covered to ensure that no reports can be filed against them.

Protests continued, with people constantly shouting for 5 demands, namely:
Withdrawal of the Extradition Bill;
Universal Suffrage;
Establishing an independent commission of inquiry to investigate both the protestors, the government and the police;
Withdrawal of classification of riot; and
Amnesty for arrested protestors.

Protestors, with a view to make their voices louder, gathered at the airport welcoming arrivals peacefully, despite allegations that the functions of the airport have been disrupted. There came the injunction granted by Court against gatherings in the airport, followed by the detainment of a chinese national, an alleged reporter despite his name not being on the list in China. In the meantime, tear gas were being released around the city, even though there had been no or minimal protestors. It was also discovered that those tear gas bullets were expired. With the police’s promise not to use expired tear gas bullets anymore, subsequent tear gas bullets fired were with the expiry dates scratched out, making people unable to verify the expiry dates of the bullets.

The Chinese newspapers launched an attack on the MTR, the railway in Hong Kong, for assisting the protestors. Ever since, MTR had shut down its services whenever requested by the police. Police powers have been ever expanding. There came 31 August 2019, the darkest night in Hong Kong history. Police stormed into a suddenly shut down MTR Station and shot and hit innocent citizens or first aiders with pepper spray and batons. A duplicate of 21 July terrorist attack, yet by the police. There was originally a report of 10 injured persons by the first aider. Subsequently, the record was being amended to 7. 3 persons were missing. No one can ever tell where are they now.

Coincidentally, despite rounds of protests, albeit ended in peaceful or violent manner, being ignored by the Hong Kong Government, the Government backed down for the first time 5 days after the 31 August 2019 incident, announcing the withdrawal of the bill after the resumption of Legislative Council Meeting. Yet, establishment of an independent commission of inquiry was refused. With the ever expanding police powers and unchecked government, threatening the rule of law in Hong Kong, protests continued.

The Police then started to deploy another tactic, namely to refuse any major peaceful protests application, directly challenging the freedom of demonstration as guaranteed under the constitution of Hong Kong. Without any fear, people continued to turn up as scheduled. Protests continued and it was spotted that a person, who dressed as a protestor yet carried a gun, throwing molotov cocktails. It was subsequently admitted by the police that they have sent out undercover police officers. Protestors and the Press were being shot at the eye, who will lose their sight forever.

On 1 October 2019, there was mass protests all over Hong Kong. A young kid was captured to be shot by the police with live rounds at close blank range, at his chest, 3 cm from his heart, because he was holding a rubber rod attempting to hit the arm of police officer. There was no warning from the shooting officer, the chest instead of other body parts was shot. In the subsequent press conference by the police, they sought to justify the shooting incident by claiming that the kid was using a lethal weapon, only to be found out subsequently that the arresting police officer attempted to swap the rubber rod with the iron rod after the gunshot.

After 1 October 2019, on 4 October 2019, the Chief Executive Carrie Lam announced that she would enact the anti-face masking law, empowered by the ancient Emergency Regulations Ordinance which existed before the International Covenant on Civil and Political Rights. The anti-face masking law would mean that citizens are not allowed to use anything to cover their face, not even cosmetics, in even peaceful protests which are not refused by the police. Again, the police officers are exempted from this law.

This is never a fight against high rise property price, nor is it a fight against the living conditions in Hong Kong. This is a fight for freedom. It is humiliating to tell you that in Hong Kong, an international city, we still need to fight for freedom in the 21st Century. However, it is now or never. Hong Kongers will not give up. So, I appeal to the world to be with us, to protect the universal values and freedoms of Hong Kong. Yesterday Tibet, Today Hong Kong and Tomorrow, it will be the world.

雖然唔知可唔可以推到世界各地都見到，但至少我地唔好輸係度